\begin{boxed2}
    \begin{center}
     \textbf{Infobox zur Netzwerkanalyse}\\
    Systeme zu beschreiben und zu analysieren z"ahlt zu den essenziellen Aufgaben eines Ingenieurs. Daf"ur muss zuerst ein Modell erstellt werden, das dieses System m"oglichst gut beschreibt, um anhand dieses Modells Berechnungen anstellen zu k"onnen. In vergangenen "Ubungen haben Sie schon so ein Modell kennengelernt: Der Ohm'sche Widerstand, der ein Bauteil darstellt, an dem ein linearer Zusammenhang zwischen Strom und Spannung herrscht.  Der Widerstand wird unter anderem daf"ur verwendet, Verbraucher zu modellieren, z. B. als Modell f"ur einen Heizstrahler.\\
    Um nun komplexere Systeme aus Widerst"anden betrachten zu k"onnen, lernen Sie mit diesem "Ubungsblatt den Umgang mit den Kirchhoff'schen Regeln, die als Grundlage f"ur die Netzwerkanalyse dienen. Auch das Erkennen und Verstehen von Strukturen wie den Spannungsteiler oder den Stromteiler soll hier gefestigt werden, da Sie diese in ihrem gesamten Studium und dar"uber hinaus begleiten werden.
    \end{center}
\end{boxed2}

%END-PART

\newpage
\section*{Beispiel 1}
Gegeben ist das Netzwerk in Abbildung 1 mit:\\

$U_{\mathrm{q}} = INSERT-U0 $~V, $R_1 = INSERT-R1 $~$\Omega$, $R_2 = INSERT-R2 $~$\Omega$, $R_3 = INSERT-R3 $~$\Omega$, $R_4 = INSERT-R4 $~$\Omega$, $R_5 = INSERT-R5 $~$\Omega$, $R_6 = INSERT-R6 $~$\Omega$

\begin{figure}[h!]
        \centering
        \def\svgwidth{300pt}
        \includegraphics[width=0.5\textwidth]{ INSERT-FIGPATHB1 }\\
        \caption{Beispiel 1}\label{Schaltung_bsp1}
\end{figure}

\textbf{(a)} Zeichnen Sie alle Str"ome und Spannungen ein. Achten Sie zudem darauf, dass gleiche Str"ome und Spannungen gleich benannt werden. %INSERT-NOTBME\textbf{(0,5 Punkte)} \\
%INSERT-BME\textbf{(0,25 Punkte)}\\
 \textbf{(b)} Berechnen Sie die Spannung $U_{R5}$, die am Widerstand $R_5$ abf"allt. Verwenden Sie dabei mindestens einmal die Spannungsteilerregel. \textbf{(1 Punkt)}\\
\textbf{(c)} Leiten Sie die Formel des Spannungsteilers her. \textbf{(0,25 Punkte)}\\

Hinweis: Endergebnis $U_{R5} = INSERT-UR5 $~V

INSERT-SOLUTION 

%END-PART

\newpage
\section*{Beispiel 2}
Gegeben ist das Netzwerk in Abbildung 2 mit:\\

$U_{\mathrm{q}} = INSERT-U0 $~V, $R_1 = INSERT-R1 $~$\Omega$, $R_2 = INSERT-R2 $~$\Omega$, $R_3 = INSERT-R3 $~$\Omega$, $R_4 = INSERT-R4 $~$\Omega$, $R_5 = INSERT-R5 $~$\Omega$, $R_6 = INSERT-R6 $~$\Omega$

\begin{figure}[h]
        \centering
        \def\svgwidth{130pt}
        \includegraphics[width=0.5\textwidth]{ INSERT-FIGPATHB2 }\\
        \caption{Beispiel 2}\label{Schaltung_bsp2}
\end{figure}

\textbf{(a)} Zeichnen Sie alle Str"ome und Spannungen ein. Achten Sie zudem darauf, dass gleiche Str"ome und Spannungen gleich benannt werden. \textbf{(0,5 Punkte)}\\
\textbf{(b)} Berechnen Sie alle Str"ome und Spannungen. Stellen Sie dabei mindestens eine Knoten- und eine Maschengleichung auf. \textbf{(2,5 Punkte)}\\ 
\textbf{(c)} Zeichnen Sie zus"atzlich einen Knoten und eine Masche ein. Stellen Sie die dazugeh"orige Knoten- bzw. Maschengleichung auf. \textbf{(0,25 Punkte)}\\

Hinweis: $U_{R1} = INSERT-UR1 $~V, $\quad U_{R5} = INSERT-UR5 $~V

INSERT-SOLUTION 

%INSERT-BME \section*{Beispiel 3} Simulieren Sie die Schaltung aus Beispiel 2 in LTspice und f"ugen Sie einen Screenshot der Simulation ein. Geben Sie das Simulationsfile zus"atzlich im Teachcenter ab.   \textbf{(0,25 Punkte)}\\
%END-PART